其實點解食煙飲酒唔犯法？？

吸某啲毒雖然有時係會傷害到人
但更多時候係佢自己仆街
但食煙啲二、三手煙迫人食
根本同慢性謀殺冇分別

飲酒又係
酒精會傷害人體
更加會嚴重影響到人
包括： 醉酒駕駛，行兇，殺人等等
本質上已經唔知同毒品有咩分別

有研究指出酒精同食煙甚至被某啲「所謂」毒品大麻， lsd傷害更大

咁點解酒精同食煙就合法?
根本個世界就講誰大誰惡誰正確

認真答你
立法禁止一樣嘢 會令到果樣嘢地下化 更難監管更危險
例子 美國禁酒令 令私酒出現 有case係啲非法劣質酒對人體有害

當然呢個logic都唔係通用 例如強姦犯法

要比較合法同違法化嘅利弊 但飲酒呢個例子明顯有歷史佐證 合法加監管比較好
食煙就難講啲

禁酒令個個我都聽過

btw，呢個logic用係草到一樣適合
而家一樣有人非法賣草
而且因為冇監管有啲亦係賣劣質草同化學大麻(化學大麻唔係大麻， 毒性高會od)

啱呀 呢個係支持大麻合法化嘅重要論據 合法化有助監管 同堆促進藥用大麻研究

食煙飲酒係窮人平價娛樂黎，愈窮既國家啲煙愈平，咁都禁埋你即係迫啲窮人作反。

至於而家啲發達國家都唔會全禁喇，咁大壇生意，全禁煙會郁到好多既得利益者。所以咪加下稅當盡左社會責任。

飲酒更加係西方飲食文化/社交生活一部份啦，更加無可能禁。

支国政府靠煙草一年拎成萬億支幣

毒撚先問啲咁嘅嘢

唔好起啦

即係法不治眾？
所以個樣野列唔列為犯法係睇多唔多人做，而唔係睇個樣野本身是否含有毒性？

不過我認為主要係由勢力強大嘅商人話事， 好似大麻非法化同糖既合法化

草都會有bad trip

因為有錢賺囉

法律除咗反映社會主流價值觀(唔鼓勵被視為有害嘅嘢)亦都要兼顧公平公正合理，同埋人權自由原則，然後仲要睇你個社會/政府係despotic，authoritative定liberal

有啲西方國家覺得大麻只要規管得當並唔係十惡不赦，中國就當正佢係新鴉片

人有時係要搵野麻醉自己